[
  {
  "lectura": "Encerrado en la cárcel con mis hermanos, metidito y tranquilo la vida paso, mas si cualquiera la cabeza me roza eso me quema.\n\n Adivinanza",
  "pregunta": "¿Quién soy?",
  "opciones": ["Una cerilla", "Un topo", "Un carbón"],
  "respuesta": 0
  },
  {
  "lectura": "Cuando te sientes de esta manera te da tristeza, extrañas a las personas que amas y quisieras estar cerca de ellas. \n\n Adivinanza de emociones", 
  "pregunta": "¿Qué emoción es?",
  "opciones": ["Tristeza", "Melancolía", "Soledad"],
  "respuesta": 2 
  }
  {
  "lectura": "Quietas, inquietas, de día durmiendo, de noche despiertas. \n\n Adivinanza",
  "pregunta": "¿Quiénes somos?",
  "opciones": ["Las estrellas", "Las pulgas", "Las lechuzas"],
  "respuesta": 0
  }
  {
  "lectura": "Por un camino de hierro voy contento, muy veloz y doy un fuerte silbido cuando llego a la estación.",
  "pregunta": "¿Quién soy",
  "opciones": ["El autobus", "El caballo", "El tren"],
  "respuesta": 2
  }
  {
  "lectura": "Ojos que no ven, corazón que no siente.",
  "pregunta": "¿Qué significa este refrán?",
  "opciones": ["Solo se siente con el corazón", "No se sufre por lo que no se sabe", "Solo amamos lo que vemos"],
  "respuesta": 1
  }
  {
  "lectura": "Te puedes sentir así cuando debes cumplir con una tarea que alguien te ha asignado y sabes que no debes fallar.",
  "pregunta": "¿Qué emoción es?",
  "opciones": ["Responsabilidad", "Angustia", "Compromiso"],
  "respuesta": 0
  }
  {
  "lectura": "A buen entendedor, pocas palabras bastan. \n\n Refrán popular",
  "pregunta": "¿Qué significa este refrán?",
  "opciones": ["Hay que hablar claro y poco", "Hay que hablar poco para los que saben escuchar", "Hay que hablar poco y fuerte"],
  "respuesta": 1
  }
  {
  "lectura": "Cuando estás así puedes sentir que no sabes qué hacer. Te sudan las manos o la cara, el corazón palpita muy rápido, las piernas te tiemblan y no sabes qué decir o qué hacer.",
  "pregunta": "¿Qué emoción es?",
  "opciones": ["Alegría", "Nerviosismo", "Rabia"],
  "respuesta": 1
  }
  {
  "lectura": "De la tierra voy al cielo y del cielo he de volver; soy el alma de los campos que los hace florecer.\n\n Adivinanza",
  "pregunta": "¿Quién soy?",
  "opciones": ["La lluvia", "Las aves", "Las semillas"],
  "respuesta": 0
  }
  {
  "lectura": "En boca cerrada no entran moscas. \n\n Refrán popular",
  "pregunta": "¿Qué significa este refrán?",
  "opciones": ["Es conveniente no hablar más de la cuenta", "Es conveniente cepillarse los dientes todos los días", "Es conveniente cerrar la boca en un lugar donde hay moscas"],
  "respuesta": 0
  }
]